\chapter{introduction}
	\section{A propos du fond}
Ce rapport présente mon activité au sein de la RATP dans le cadre d'un terrain d'analyse qu'il m'a été demandé par les formateurs du CNAM, afin de valider le titre RNCP Responsable de projet de formation.\cite{col:McA}

Il compile donc trois évaluations : 

\begin{itemize}
	\item FAD111 : Analyse du travail, Stéphane Balas
	\item FAD114 : Formation en situation de travail, Anne-Lyse Ulmann
	\item FAD115 : Acteurs machins, Jean-Louis Pontet
\end{itemize}

Ces trois évaluations portent sur différents domaines d'exercice que l'on peut trouver dans le champs de la formation, au-delà de la pédagogie même. L'analyse du travail et la didactique professionnelle, la mise en place d'une action de formation, et enfin l'analyse de données statistiques, et des enjeux institutionnels. 

Le fait de travailler avec la RATP dans un contexte de Grand Paris est particulièrement intéressant.  

	\section{A propos de la méthode}
Mon choix de regrouper ces évaluations sur le même terrain est avant tout un choix pratique. En effet, j'ai voulu rationaliser au mieux le temps qu'il m'était imparti pour réaliser cette étude et m'assurer que je puisse donner un maximum de temps à une seule analyse - de qualité j'espère - plutôt que de multiplier les terrains au fur et à mesures des évaluations attendues. 

Il est à noter que j'ai réalisé douze de ces évaluations sur deux ans, et que j'ai également du réaliser des études de terrain dans le cadre des FAD110 et FAD117 notamment, ainsi que des analyses de données telles qu'une FAD103.

	\section{A propos de la forme}
Enfin, mon choix d'utiliser \LaTeX{} pour sa rédaction est un choix pratique et cognitif. Il me facilite la construction de mon document, et donc de ma pensée. 

Pour des raison plus pratiques, c'est un entraînement pour mon mémoire de l'année prochaine, ma thèse etc. Il me permet également une gestion de la bibliographie plus structurée.\footnote{Le système \LaTeX{} est particulièrement puissant pour gérer les bibliographies.
	
J'ai créé 3 fichiers .bib distincts correspondant aux trois évaluations, afin de permettre à mes évaluateurs de recevoir une version indépendante correspondant à ses attentes. Toutefois, \LaTeX en génère une bibliographie unique, triée par alphabétiquement par auteurs, sans faire de doublons si un livre est cité dans deux fichiers .bib différents.}. % il conviendra sans doute d'expliciter tout cela en annexe et de faire un renvoi vers l'annexe ici. 

	\section{À propos de l'usage}
Le présent document est sous licence Creative Commons BY-NC-SA 3.0.

Le code source du document, lui, est sous licence Apache 2.0.

Le code source est téléchargeable sur github.com : https://stephmnt.github.io/at-ratp.	